[法國大選] 馬克龍當選法最年輕總統 得票率66%大勝馬琳勒龐

法國周日舉行總統大選第二輪投票，全國6.7萬個票站由香港時間昨午2時起開放，直至凌晨2時結束投票。點票結果顯示，中間派候選人、年僅39歲的馬克龍（Emmanuel Macron）得票率66.06%，擊敗得票率僅33.94%的極右馬琳勒龐（Marine Le Pen），成為法國自拿破崙時代以來最年輕總統。

票站調查結果公佈後，總理卡澤納夫（Bernard Cazeneuve）說選民選了馬克龍為總統。馬克龍向傳媒表示，法國揭開「充滿希望和信心的新一頁」。他其後發表演說，表示會修補國家分化。

數以千計馬克龍支持者在巴黎羅浮宮外集會慶祝，揮舞法國國旗。有人說馬克龍象徵希望，猶如2008年當選美國總統的奧巴馬。馬克龍到場發表勝利宣言，說當務之急是重新令歐洲團結、改善經濟、防範極端主義威脅。

馬琳勒龐承認落敗，致電祝賀馬克龍當選，指選民支持維持現狀。

將要交棒的現任總統奧朗德，說大部份選民希望在「共和國價值」下團結一致。

選舉投票率為65.3%，低於2012年同期的71.96%。票站調查顯示，今次選舉白票和廢票率創新高，在已點算的70%選票中，白票和廢票佔了12.1%。「棄權」選民比例亦是近50年來最高，超過25%。

馬克龍勝出，法國脫歐風險消除，亞洲匯市早盤歐元兌美元匯率由1.0998升至1.1023，是半年來新高。

路透社

Le pen

英美右翼又豬 歐盟又然

一見到佢就諗起佢老婆6x歲

Isis機會黎喇

法國玩完 ,成個歐洲除左大英祖國之外全部伊斯蘭化30年後白人滅絕

allahu akbar

燒山真是破燈

放心，挪威有breivik殺晒d左膠，可以倖免

無理由架喎

東歐D種族主義好強, 冇咁易玩完既
西歐收皮就收硬架喇

波蘭匈牙利奧地利右翼政府上場，唔驚
波的三國長期對抗俄佬，民族危機意識強，唔驚

不過西歐玩撚完都幾大獲 ，到時候東歐就俾俄佬食晒

現時有三個帝國威脅緊世界，伊斯蘭，俄佬，中國...

西歐收皮，東歐就頂唔住俄佬....
到時候得番北海國家倖免